\documentclass[a4, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Projekt Grupowy}
\author{Patrycja Szczepaniak\\Anna Pręgowska}
\date{20 grudnia 2018}

\usepackage{indentfirst}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{polski}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
 
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead[]{Specyfikacja implementacyjna}
\rhead[]{P. Szczepaniak, A. Pręgowska}
\cfoot{\thepage/\pageref{LastPage}}


\makeatletter
\newcommand{\linia}{\rule{\linewidth}{0.4mm}}
\renewcommand{\maketitle}{
	\begin{titlepage}
    \vspace*{1cm}
    \begin{center}\small
    Politechnika Warszawska\\
    Wydział Elektryczny\\
    Algorytmy i Struktury Danych
    \end{center}
    \vspace{3cm}
    \noindent\linia
    \begin{center}
      \LARGE \textsc{\@title}
         \end{center}
     \linia
    \begin{center}
    \begin{minipage}{5cm}
    \textit{\small \ }
    \end{minipage}
     {\begin{center}Specyfikacja implementacyjna\end{center}
     \vspace{5cm}
     }
     \normalsize \textsc{\@author} \par
     \end{center}
    \vspace*{\stretch{6}}
    \begin{center}
    \@date
    \end{center}
    \end{titlepage}
}

\begin{document}
\maketitle
\vspace{20cm}
\begin{center}
	\tableofcontents
\end{center}
\newpage
	\section{Wstęp teoretyczny}
	Program Zaawansowanego Rozwiązywania Sytuacji Politycznej ma powstać w celu podzielenia analizowanego obszaru na mniejsze tereny. Aplikacja jest interaktywna i w trakcie jej działania będzie możliwość modyfikacji konturów i punktów w obszarze oraz wyświetlenie informacji o poszczególnych elementach terenu.
	
	\section{Algorytm} 
		\subsection{Opis ogólny} \label{alg}
		W tej implementacji projektu wykorzystany zostanie algorytm Fortune'a. Pozwala on na stworzenie diagramu Woronoja, który umożliwi podział obszaru na mniejsze tereny zgodnie z zasadami określonymi w projekcie. 
	
	 	\subsection{Lista kroków}
	 \begin{enumerate}
	 \item Wypełnij kolejkę \verb+Q+ zdarzeniami punktowymi dla każdego punktu ze zbioru \verb+S+.
	 \item Gdy kolejka nie jest pusta:
	 \item \hspace{1 cm} Jeśli następne zdarzenie z kolejki \verb+Q+ jest zdarzeniem punktowym to: %nowa krawedz diagramu
	 \item \hspace{2 cm} Dodaj nową parabolę do drzewa \verb+T+.
	 \item \hspace{2 cm} Dodaj nowe zdarzenie okręgu do kolejki \verb+Q+.
	 \item \hspace{1 cm} W przeciwnym przypadku zdarzenia okręgu:
	 \item \hspace{2 cm} Dodaj najniższy punkt okręgu do kolejki \verb+Q+.
	 \item \hspace{2 cm} Usuń parabolę punktu \verb+s+ z drzewa \verb+T+ 
	 \end{enumerate}
	 
	 	\subsection{Opis użytych symboli}
		\begin{itemize}
		\item \verb+s+ -- punkt diagramu Woronoji,
		\item \verb+S+ -- zbiór punktów kontrolnych,
	 	\item \verb+Q+ -- kolejka priorytetowa zdarzeń,
		\item \verb+T+ -- drzewo binarne linii brzegowej.
		\end{itemize}
		
	\section{Diagram klas}
	Na rysunku nr \ref{fig:diagram} znajduje się diagram klas. Nie są na nim uwzględnione metody dostępowe.
	
	\begin{figure}[h!]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.8]{diagram.png}
		\caption{Diagram klas}
		\label{fig:diagram}
	\end{figure}
	\newpage
	
	\section{Opis klas oraz ich pól i metod}
	\subsection{Gui}
	Jest to główna klasa programu, która jest odpowiedzialna za sterowanie całą aplikacją oraz za jej postać graficzną. Najpierw buduje GUI, a następnie sprawdza, czy ilość argumentów zgadza się i czy są one w odpowiednim formacie. Później za pomocą klasy File\textunderscore validation sprawdzana jest poprawność danych pliku wczytanego przez użytkownika. Jeśli dane były nieprawidłowe, to program kończy działanie, zaś jeśli plik jest poprawny, to tworzona jest instancja klasy Voronoi. Metoda przechodzi do następnego okna graficznego, w którym jest możliwość wywołania różnych funkcjonalności poprzez metody add\textunderscore point(), delete\textunderscore point(object), modify\textunderscore point(object), capture\textunderscore area(), capture\textunderscore point(), calculate\textunderscore stats(point).
	
	\subsection{Point}
	Jest to klasa przechowująca reprezentację punktu na mapie. Posiada 3~pola: współrzędne i identyfikator punktu. Wykorzystywana przede wszystkim do punktów konturu obszaru.
	
	\subsection{Object}
	Jest to klasa przechowująca reprezentację obiektu na mapie. Posiada 4~pola: współrzędne, identyfikator punktu oraz listę parametrów. Wykorzystywana przede wszystkim do punktów kontrolnych i obiektów na obszarze. Dzięki uniwersalności języka Python, nie trzeba precyzować typów parametrów, ponieważ jedna lista może zawierać różne typy obiektów.
	
	\subsection{File\textunderscore validation}
	Jest to klasa służąca do weryfikowania poprawności pliku, którego nazwa jest dostarczona przez użytkownika. Posiada pola:
	\begin{itemize}
		\item objects - jest to zbiór, do którego wczytywane są dostępne typów obiektów, z których każdy zawiera zbiór zarejestrowanych obiektów tego typu,
		\item control\textunderscore points - jest to zbiór, do którego wczytywane są punkty kontrolne,
		\item contour\textunderscore points - jest to zbiór, do którego wczytywane są punkty konturu.
	\end{itemize} 
	Metoda is\textunderscore file\textunderscore valid(file\textunderscore name) służy do weryfikacji poprawności pliku. Przyjmuje ona nazwę pliku, a~następnie wyciąga dane po jednej linii. Sprawdzany jest wzorzec linii i~w~przypadku jakichkolwiek nieprawidłowości wyświetlane jest okno dialogowe umożliwiające wgranie poprawionego pliku, kontynuację z~pominięciem linii lub zakończenie programu.
	Jeśli linia jest poprawna, to za pomocą add\textunderscore object\textunderscore types(), add\textunderscore control\textunderscore points(), add\textunderscore contour\textunderscore points() lub add\textunderscore objects() dodawane są wczytane wartości. Metody te przetwarzają dane i~jeśli jest to możliwe, dodają elementy do odpowiednich zbiorów lub list.

	\subsection{Voronoi}
	Jest to klasa odpowiadająca za logikę programu. Za pomocą metody divide\textunderscore area() dzieli obszar na mniejsze, zawierające po jednym punkcie kontrolnym. Korzysta przy tym z listy punktów konturu oraz zbioru punktów kontrolnych.
	Metoda calculate\textunderscore stats() umożliwia sprawdzenie statystyk wybranego obszaru, natomiast metoda change\textunderscore color() pozwala na zmianę grafiki wybranego terenu.
	
	\subsection{Diagram\textunderscore drawing}
	Jest to klasa odpowiadająca za graficzne narysowanie diagramu obszaru za pomocą metody drawing() i danych przechowywanych w obiekcie klasy Voronoi. Klasa będzie w tym celu wykorzystywać bibliotekę PyQT.
			
	\section{Sprzęt i oprogramowanie}
	\subsection{Wykorzystany sprzęt i oprogramowanie}
	Program będzie pisany w języku programowania Python w wersji 3.6.1. 
	Zostanie użyte do tego środowisko JetBrains PyCharm w wersji 3.1. 
	Do testów jednostkowych zostanie wykorzystana biblioteka \verb+unittest+ automatycznie wbudowana w~język Python. GUI programu zostanie zbudowane z~wykorzystaniem biblioteki PyQT w~wersji 5.10.1.
	
	Program będzie sprawdzany na sprzętach o następujących parametrach:
	\begin{enumerate}
	\item
		\begin{itemize}
		\item Procesor: Intel Core i5 2,3 GHz (Turbo Boost do 3,8 GHz) ze 128~MB pamięci eDRAM,
		\item pamięć operacyjna: 16GB pamięci RAM LPDDR3 2133 MHz na płycie głównej,
		\item karta graficzna:  Intel Iris Plus Graphics 655,
		\item system operacyjny: macOS Mojave w wersji 10.14.2.
		\end{itemize}
	\item
		\begin{itemize}
		\item Procesor: Intel(R)  Core(TM)  i5-7200U  CPU  2.50GHz,  2701  MHz, Rdzenie:~2, Procesory logiczne: 4
		\item pamięć operacyjna: 8GB pamięci RAM,
		\item karta graficzna: Intel(R) HD Graphics 620,
		\item system operacyjny: Microsoft Windows 10 Home.
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Instrukcja pobierania oprogramowania dla użytkownika}
	W celu uruchomienia programu należy upewnić się, że na urządzeniu została zainstalowana poprawna wersja Pythona oraz potrzebne biblioteki. Poniżej znajduje się instrukcja jak uruchomić aplikację w zależności od systemu operacyjnego urządzenia.
	\begin{itemize}
		\item System operacyjny Windows\\
		W celu zainstalowania Pythona na urządzeniu należy postępować zgodnie z instrukcją zawartą w filmie:\\\\
		\url{https://www.youtube.com/watch?v=0d6znPZb3PQ}.\\\\
		Jedyną modyfikacją jest wybór odpowiedniej wersji. Przy wyborze opcji Downloads na stronie \url{www.python.org} należy wybrać opcję Windows, a następnie odpowiedni instalator dla Python 3.6.1. Dalej należy postępować zgodnie z instrukcją z~filmu.
		W kolejnym kroku należy w~oknie konsolowym Command Prompt wpisać polecenie:
		\begin{verbatim}
		pip3 install pyqt5
		\end{verbatim}
		w celu zainstalowania biblioteki graficznej, z której korzysta program.
		\item System operacyjny Linux\\
		Po uruchomieniu terminala należy wpisać polecenie:
		\begin{verbatim}
		python3 --version 
		\end{verbatim}
		Polecenie to sprawdzi, czy na urządzeniu jest już zainstalowany Python w wersji 3.X. Jeśli nie ma, należy dalej wpisać w oknie terminala polecenie:
		\begin{verbatim}
		sudo apt install python3
		\end{verbatim}	
		Następnie w celu instalacji biblioteki PyQT, należy wpisać w terminalu polecenia:
		\begin{verbatim}
		install python3-pip
		pip3 install pyqt5
		\end{verbatim}
		\end{itemize}
		W kolejnym kroku bez względu na system operacyjny należy uruchomić aplikację za pomocą pliku PZRSP.pyw i~postępować zgodnie z~instrukcją opisaną w~specyfikacji funkcjonalnej programu.		
		
	\section{Testy jednostkowe}
	Testy jednostkowe będą wykonywane za pomocą modułu unittest, który został wbudowany w nowsze dystrybucje języka Python. 
	Przetestowane zostanie przede wszystkim, czy program zachowuje się poprawnie w przypadku dostarczenia różnych danych w pliku tekstowym:
	\begin{itemize}
		\item poprawne dane,
		\item dane z błędem niepasującym do wzorca,
		\item pusty plik,
		\item plik z liczbą punktów konturu przekraczającą 200,
		\item plik z liczbą punktów kontrolnych przekraczającą 200,
		\item plik z liczbą obiektów przekraczającą 1000,
		\item plik, w którym przecinają się linie konturu.
	\end{itemize}
	Dodatkowo zostanie sprawdzone poprawne działanie metod dodających elementy do zbiorów i list oraz usuwających i modyfikujących wartości współrzędnych i parametrów elementów.
		
	\section{Uwagi końcowe}
	Informacje przedstawione w tym dokumencie mogą ulec zmianie. 
	Rzeczywisty program może posiadać różnice w stosunku do programu przedstawionego zarówno w specyfikacji funkcjonalnej, jak i implementacyjnej. 
	
	\section{Bibliografia}
	\begin{itemize}
		\item http://slideplayer.pl/slide/833943/
		\item https://jacquesheunis.com/post/fortunes-algorithm/
	\end{itemize}
	
\end{document}